葉劉否認為區選針對領展

葉劉否認為區選針對領展

葉劉淑儀

【本報訊】新民黨主席葉劉淑儀早前針對領展提出私人草案，要求規管領展名下商場、街市及已拆售物業的租金升幅等問題。她昨在電台節目表明其草案沒有違反自由市場原則，盛傳要爭取2020年立法會選舉「超區入場券」的她亦否認是為年底出戰區選鋪路，強調如領展般大議題未必適用區選。

身兼行會成員的葉劉淑儀前年已與領展結下樑子；她早前聯同工聯會麥美娟提出私人草案，除了針對領展物業的租金問題，亦提出要向領展長期空置的舖位徵收空置稅。葉劉昨斥領展把滿足鄰舍需要的配鎖匙、改衫、診所等小商戶「趕走晒」，改為引入大型連鎖店，部份名下商場更淪為自由行購物樞紐。

反駁干預市場「佢係壟斷」

她指2005年至2017年本港私人商場租金加幅為70%，但領展的商場租金加幅高達130%，無疑是瘋狂加租和賺到盡，亦有違房委會當初出售物業的原意，強調政府和立法會「一定要做啲嘢」。

她強調其草案只是針對購買了領展已拆售的180個商場，「（草案）只針對買咗嗰180個場嘅十個、八個公司之嘛，其他商界都受惠㗎，特別係中小企」；對於草案干預自由市場的指控，她反駁：「領展嗰啲場唔係自由市場，係壟斷咗嘅市場，佢有支配市場嘅權勢，個個租戶都係俾佢宰割」，揚言「如果真係辯論吓，我覺得係站不住腳嘅」。

■記者呂浩然

上一則
上一則
病人腹積水 婦科老手脫失德罪

下一則
下一則
昨晚六合彩開獎結果